Mathilda doit passer en dehors des trois disques suivants~:
\begin{itemize}
  \item le disque de centre $C_1$ de rayon \Lg{3}.
  \item le disque de centre $C_2$ de rayon \Lg{6}.
  \item le disque de centre $C_3$ de rayon \Lg{4}.
\end{itemize}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \clip (-1,-8) rectangle (17.8,1);
    \coordinate (A) at (0,0);
    \coordinate (B) at (0,-7); %<<<<<<<<< hauteur du cadre gris
    \coordinate (D) at (17,0);
    \coordinate (C) at ($(D)+(B)$);
    \coordinate (POH) at ($(A)!0.7!(B)$);
    \coordinate (POB) at ($(POH)+(0,-1)$);
    \coordinate (PEH) at ($(D)!0.3!(C)$);
    \coordinate (PEB) at ($(PEH)+(0,-1)$);
    \coordinate[label=above left:{\scriptsize Chien 1}] (C1) at ($(B)!0.2!(C)$);
    \coordinate[label=below right:{\scriptsize Chien 2}] (C2) at ($(A)!0.56!(D)$);
    \coordinate[label=above right:{\scriptsize Mathilda}] (M) at ($(POH)!0.5!(POB)$);
    \draw[line width=2pt,*-*] (POH) -- (A) -- (D) -- (PEH);
    \draw[line width=2pt,*-*] (POB) -- (B) -- (C) -- (PEB);
    \node[cross=3pt] at (C1) {};
    \node[cross=3pt] at (C2) {};
    \node[cross=3pt] at (M) {};
    \node[below] at (C1) {$C_1$};
    \node[above] at (C2) {$C_2$};
    \node[below right] at (C) {$C_3$};
    \node[above left] at (C) {\scriptsize Chien 3};
    \draw[thin,colorPrim] (C1) circle (3cm);
    \draw[thin,colorSec] (C2) circle (6cm);
    \draw[thin,colorTer] (C) circle (4cm);
  \end{tikzpicture}
\end{center}